千萬公帑資助慶回歸 觀眾轟hea打侮辱 NBA明星賽變爛騷

千萬公帑資助慶回歸
觀眾轟hea打侮辱
NBA明星賽變爛騷

頭條

【本報訊】政府以1,000萬元公帑資助、為慶祝回歸20周年舉辦的姚基金慈善賽鬧出球星陣容貨不對辦風波，大會日前公佈退票平息眾怒，但昨晚賽事在球迷杯葛下，入座率僅七成，有球迷直言「唔係免費飛都唔嚟」。有觀眾及網民賽後更鬧爆賽事兒戲如同侮辱觀眾，海關接獲29宗投訴，有立法會議員斥政府浪費千萬元公帑，換來連串笑柄，慶回歸變「㷫」回歸。
記者：鍾雅宜 陳景安

NBA球星隊昨在慈善賽被指hea打，球員J安達臣（左）更「炒樽」。許頌明攝

姚基金慈善賽昨在紅磡香港體育館上演，由南華體育會、民政事務局及姚基金等主辦，大會邀請NBA（美國職業籃球聯賽）和CBA（中國男子籃球職業聯賽）球員對賽，上月底大會表明馬刺、火箭和雷霆3支NBA球隊均會派出球員參賽。但日前公佈名單時，8名來港NBA球員中，最具名氣球員為騎士後衞J.R.史密夫（J.R.Smith）、帝王中鋒哥利史丹（Willie Cauley-Stein）及臨時拉伕來港的40歲老將「飛人」卡達（Vince Carter），馬刺、火箭和雷霆並沒有球員來港，大會解釋球員名單因受傷及轉會而變動，被大量球迷批評貨不對辦要求「回水」，大會上周五晚在壓力下公佈退票安排。

球迷杯葛 入座率七成

由NBA球員組成的Nike星銳隊與中國男籃明星隊對戰的慈善賽昨晚7時半開始，賽前大部份門票沽清，但現場所見「山頂位」平價飛仍有不少空位，入場人數為7,596人，入座率七成，場內氣氛尚可，賽前奏中國國歌時未有球迷報以噓聲，球迷亦不斷為球員打氣。
不少球迷指因有免費飛才到場，球迷阿Wing坦言多名球星不能到場，如非獲免費門票便會選擇退票。
杯葛球賽的球迷Tom（化名）指，他與30多名球迷均決定退票，他買了680元門票希望看馬刺球星，認為僅可看J.R.史密夫等球星物非所值。在紅館門外亦有人原價散飛，稱怕退錢手續麻煩。
其中球賽第三節，雙方改派小學生出戰，NBA的J安達臣及CBA的周琦均落場帶領小球員比賽，但此環節惹網民嘲笑，笑指「七千幾（元）睇小學雞」。但據資料顯示，此環節是姚基金慈善賽傳統。
至最後一節比賽，兩隊按傳統各自交換一名球員上陣，港將羅意庭及惠龍兒亦有上陣得分，但兩軍似乎未有認真作賽，完場中國男籃明星隊以86：83反勝。不過星銳隊最後幾分鐘只用玩耍方式作賽，J安達臣及J.R.史密夫亦曾「炒樽」，被網民炮轟如此兒戲是侮辱觀眾。

海關跟進29宗投訴

姚基金的核心人物姚明在賽前直言對事情發展生變感遺憾，承認對入場數字「完全不擔心是不可能的」，指因突發狀況而有球員退賽亦曾發生。體育專員楊德強亦相信南華會已考慮多個因素作決定，現時正值球員放假和轉會期，大會已盡力安排。
海關指至昨午5時並無接獲新投訴，海關正按《商品說明條例》等罪行，對較早前29宗投訴展開跟進調查。
民主黨立法會議員鄺俊宇指，共接獲10多名球迷投訴球賽貨不對辦，他批評政府花1,000萬元公帑資助此活動卻淪為爛騷，民政局有責任監察公帑運用是否得宜，「呢次為咗慶回歸大灑金錢，變咗㷫回歸，千萬公帑換來連串笑柄，不如用喺更有需要嘅地方」。

相關新聞

防守鬆懈 浪射三分狂炒樽

頭條 8小時前

人地都一早good晒水
開到埸就撚就
你慢慢屌

尋晚睇TVB見到小學生玩玩具，真心笑咗。

hk master屌打呢個玩具賽
大家都係回歸活動 差咁遠

1000萬

點解唔影吓坐7800飛人面口

英超挑戰盃都屌打呢個玩具賽